\documentclass{opaper}

\usepackage{graphicx}
\graphicspath{ {./images/} }

\newcommand{\ms}{\:\tpp{(м/с)}}
\newcommand{\MM}{\:\tpp{(м)}}
\newcommand{\os}{\:\tpp{(с}^{-1}\tpp{)}}
\newcommand{\oss}{\:\tpp{(с}^{-2}\tpp{)}}
\newcommand{\Mss}{\:\Big(\frac{\tpp{м}}{\tpp{с}^{-2}}\Big)}

\newcommand{\wk}{\omega_\tpp{к}}
\newcommand{\epsk}{\eps_{\tpp{к}}}

\newcommand{\vaa}[1]{\vv{a_{#1}}}
\newcommand{\vat}[1]{\vv{a^{\tau}_{#1}}}
\newcommand{\vac}[1]{\vv{a^{n}_{#1}}}

\begin{document}\m{}
  БРЕВНЯКОВ ЗАХАР / КН-403 / ДКР 1 / ВАРИАНТ 3

  ЗАДАЧИ

  \task{К3/3}{Найти для заданного положения механизма скорости и ускорения точек $B$ и $C$, а также
  угловую скорость и угловое ускорение звена, которому эти точки принадлежат.}

  \includegraphics[scale=0.7]{dkr_1_k3_1.png}
  \fl {
    r = 50\:\tpp{см} = 0.5\MM
    \nl v_A = 50\:\tpp{см/с} = 0.5\ms
    \nl a_A = 100\:\tpp{см/с} = 1\ms^2
    \nl
    \nl v_B, a_B, v_C, a_C, \wk, \epsk - ?
  }
  
  \includegraphics[scale=0.3]{dkr_1_k3.png}

  \fl {
    \wk = \frac{v_A}{r} = \frac{0.5}{0.5} = 1\os\tpp{ - угловая скорость колеса}
    \mnl \tpp{Точка $P$ - мговенный центр скоростей.}
    \mnl v_B = PB\cdot\wk = \sqrt 2 \cdot r \cdot \wk = \sqrt 2 \cdot 50 \cdot 1 = 50\sqrt 2
    \mnl \sys {
      \angle PAC = 90\degree + 30\degree = 120\degree
      \\PA=AC\thenn AH\tpp{ - биссектриса и медиана}\thenn \angle HAC = 60\degree
    }\thenn
    \nl\thenn v_C = PC=2HC=2\frac{\sqrt 3}{2}AC = \sqrt 3 r = \frac{\sqrt 3}{2}\MM
    \mnl \epsk = \frac{a_A}{PA} = \frac{1}{0.5} = 2\:(\tpp{с}^{-2})\tpp{ - угловое ускорение колеса}
    \mnl \vaa B = \vaa A + \vat B + \vac B
    \nl a^\tau_B = a^\tau_C = a^\tau_r = \epsk \cdot r = 2\cdot 0.5 = 1 \Mss
    \nl a^n_B = a^n_C = a^n_r = \wk^2 \cdot r = 1^2\cdot 0.5 = 0.5 \Mss
    \mnl a_B = \sqrt{(|\vaa A| + |\vac B|)^2 + |\vat B|} = \sqrt{1.5^2 + 1^2} = \frac{\sqrt{13}}{2}
    \mnl |\vac C + \vat C| = \sqrt{|\vac C|^2 + |\vat C|^2} = \sqrt{0.5^2 + 1^2} = \frac{\sqrt{5}}{2}
    \nl a_C =
  }

  \task{K7/3}{Точка $M$ движется относительно тела $D$. По заданным уравнениям\\ относительного движения
  точки $M$ и движения тела $D$ определить для момента времени $t=t_1$ абсолютную скорость и абсолютное
  ускорение точки $M$.}

  \includegraphics[scale=0.7]{dkr_1_k7_1.png}
  
\end{document}
